長文分享： 英國既防疫策略及豪賭

接著用一篇長文來探討現在英國將要執行的「我就爛」防疫策略，以下都是我參看論壇和新聞報導得知整理的，如有錯誤也請不吝指正。

首先這幾天，大家一定會一直聽到一個名詞：「群體免疫（herd immunity）」，這是英國政府首席科學顧問Patrick Vallance向總理強森建議的防疫策略的最終目標。群體免疫就是指當一群體中大部份個體具備對某種疾病的免疫力時，就可保護剩下的個體不受傳染。只是這一般是透過廣泛注射疫苗來達成，而非如Vallance提議的，讓大部份的個體透過患病痊癒後產生抗體來達成，這樣未來若疫情再爆發也不用擔心。為了達成這個目標，預估要感染英國60%人口才能達到效果。

而這60%的染病人口，英國希望能讓患病後死亡率與重症率預期都較低的青壯年來擔綱，所以沒有要讓領年金的老人都病死來減輕經濟負擔這回事。領年金的老人、佔用醫療資源的重症與慢性病患者等，反而是這個策略要保護的對象。

英政府也理出對抗疫情的四個階段，則分別是圍堵（contain）、拖延（delay）、研究（
research）和減傷（mitigation）。

圍堵：就是台灣現在正在做的，盡可能不讓確診案例進入國內；如有確診案例發生，則盡速找出、追蹤、並隔離，阻止其傳染。

拖延：就是意識到疫情不可免，而想辦法將發病人數壓在醫療能力可以負擔的情況，延後或減緩疫情爆發峰值的到來。

研究：基本上可以和其它階段共同進行，研究疾病的各種病理病源、想辦法開發快篩、藥物或疫苗等。

減傷：這是當疫情已經一發不可收拾，難以阻止的狀態。決定誰能獲得醫療資源活下去、維持基本的社會秩序和公眾服務不致崩潰，就是這時的目標。武漢和義大利北部都或多或少經歷過或經歷著這時的狀況。

英國認為現在該國疫情已不可能圍堵，只能拖延，因此正式宣佈進入第二階段，試圖在醫療系統沒有崩潰的情況下，將疫情爆發的峰值拖到對病毒傳染較不利的夏季，目標是不要重演如武漢、伊朗、義大利的疫情走勢。

因此我們可以得到英國防疫的兩大目標：
1.將有醫療需求的得病人數壓在醫療系統可負擔的程度，拖延疫情不致大爆發。
2.能讓足夠的國民（以青壯年為主）染病產生抗體，達到群體免疫的效果。

所以創世神說的沒錯，英國沒有打算要讓國民故意染病，而是將染病人數與對象控制在可以管理的範圍內（簡單來講，就是疫情不可防但可控）。雖然現在有些英國蠢蛋年輕人已經開始辦「corona party」，故意到人多的地方聚集，大喊「你OK，我先得（武漢肺炎）！」了。

乍聽之下這個策略很有道理，不需要使出如中國或義大利那樣極端的封城手段損害經濟，成功的話又能讓大多數民眾得到抗體保護，根本雙贏。

這個政策也沒有別國實行（據說荷蘭也想這麼做，但我找不到足夠的資料就不評論），成功了或許能成為抗疫典範。策略在Reddit武肺主要相關版面更是一片好評，讚數都是成百上千，不少誇讚的人都說：「我雖然討厭／想殺掉／Boris根本就是沱屎，但這次他的策略十分理性又符合科學，是非常好的策略。」甚至自誇英國此策略是世界最強的都有，我差點以為在看中國小粉紅反串拍黨馬屁的內外宣文章。

但在一些反映真實心聲的板面（如武漢肺炎英國疫情討論板），發言的英國人可沒這麼樂觀。

我們先看防疫兩大目標中的第二點。欲達到群體免疫的效果，那必需要確定得了武漢肺炎痊癒後，要能產生抗體，痊癒者不會二次感染，抗體也要能留在身體內夠久，更別說病毒萬一變異使舊抗體失效要怎麼辦。

而這些，目前都沒有實證。也就是說，得病痊癒後會產生群體免疫，完全只是臆測。另外要在醫療不崩壞的情況下達到60%國民染病的目標，有板友計算要花上90年（詳細算法我不知，也不確定是否真確，大家參考就好），根本不切實際。

更重要的是，60%國民染病，代表3986萬人，就算真的都如目標般是死亡率低的青壯人口染病，武漢肺炎的死亡率仍比流感高太多，就算1%好了，也有近四十萬人要為了這個目標而犧牲。

所以強森說了：「有很多人將準備和他們心愛的家人訣別」，嚇壞一堆人，因為這政策下非常有可能成真。

這是讓人不安的第一點。

第二點，也就是創世神沒提到的，英國雖然宣稱要「拖延」疫情，但到目前為止並沒有任何實際的作為，而這才是讓不少英國人不安的根本原因。

英國早期在控制階段做的還不算差，反應算快，驗了不少人，也有得來速檢驗站等措施。但到了拖延階段就不是這麼回事。因為大家要知道，承認感染不可控制而進入拖延階段，不代表你就可以放著疫情不管，你還是要將疫情管控在醫療能量可以負擔的範圍內。但當此策略定案後，英國政府立刻轉進佛系模式，沒有提出什麼像樣的政策來「拖延」疫情。

他們提出的政策有：
1.有症狀者請自主在家隔離七天再出門。
2.不要打英國醫療緊急專線111，讓重症者去用它。
3.以後只檢驗症狀嚴重需就醫的病患，自主隔離的輕症患者不驗（蓋牌）。
4.規勸老人不要參加遊輪旅行。
5.停辦各校海外教學。
6.下星期「可能」會禁止大型集會，並「可能」視疫情嚴重程度執行不同的社會疏離措施
看出問題來了嗎？

1.完全無視無症或輕症患者的傳染力，如果這些人不隔離到處跑是沒有罰則或管制措施的

2.不檢驗重症外的患者，患者的真實數量與行蹤無法掌握，實際確診數將遠多於政府掌握的確診數，在計算疫情峰值上會發生大誤差。加上沒邊境管制措施，外國患者可以隨時入國散播疫情，本國患者也能隨時出國危害別人，這些人可能甚至根本不知自己染病！英國將成為有望超越中國或義大利的疾病輸出國。

3.太過相信青壯人口的抵抗力，認為他們得病沒關係也不用特別照顧，未計算輕症變重症甚至死亡，或留下永久傷害在未來佔用醫療資源的可能性。

4.承上，認為停課會損害經濟，未考慮到孩童在校聚集更容易成為帶原者，感染家人朋友

5.（除蘇格蘭外）仍未禁止大型集會等容易讓疫情爆發失控的場合。

6.不希望高風險族群（老人、慢性病患者等）染病，卻沒有措施將他們與潛在感染族群隔離。

也就是說，比起其他國家「現在」就拼命採取各種社會疏離措施，想盡辦法圍堵或拖延疫情，英國政府認為「我們可以隨我們的意控制疫情」，不打算在現在這個時間點就實行可以減少疫情傳播的社會疏離政策，只打算等事情火燒屁股或快要失控了再介入。不論在圍堵端或拖延端，都沒有任何作為。相比鄰國愛爾蘭的嚴厲政策，英國有點像是看到海嘯前的大退潮，還打算著等浪沖回來再開始跑。

要指責英國政府想主動讓國民感染病毒或許太過，但擺爛放任疫情發展，這鍋或許還是得背下去。

總之，這是一場英國拿全民（且不負責任的把到訪英國、在英國求學工作的外國人都拖下水）進行的豪賭。任疫情在（自認為可以控制的情況下）自由發展，感染目標族群：賭贏了就是犧牲部份人，得到往後對疫情的抵抗力；賭輸了就是死了一堆人，不旦沒得到群體免疫，還讓疫情爆發。而且強森還說得很明白了，這是他經過和專業科學顧問討論後深思熟慮的決定。也就是說，他是在有意識和有其它選擇的情況下，把英國國民逼上賭桌的。不愧是搞出愛爾蘭大饑荒的英國，讓人民送死的能力不輸中國（而且中國起碼不敢明講），這邊政府直截了當的告訴你，為了大家好，你們（幾十萬人）就犧牲吧。這不是「我就爛」防疫，那什麼才是「我就爛」防疫？

當然，英國不是沒有賭贏的可能性，說不定能大打全世界的臉；但可以確定的是，沒幾個國家瘋狂到想陪他們賭。至少連狂如川普，聽到強森的計畫，都嚇到立刻在今日斷航英國了（然後愛爾蘭也中槍）。或許我們該考慮從英國撤僑。

而事到如今，英國與其說確診數據不可信，不如說數據根本沒意義了。

拖住等個healthcare system唔爆，同埋佛系希望快Ｄ有疫苗

英國同日本出其地相似

賭贏佢神，賭輸衰撚過武漢同意大利

賭輸，老人家同長期病患 英國政府又贏

之前有case係康復左都可以翻發

當2個假設都成立 1.病毒唔變種 2. 病完會有immunity
但點保證老人家唔受感染?

其實前設1仲有個後續，就係賭個病毒變種會毒性減弱

所以我喺另一個post都講過呢個策略係賭人命 喪心病狂

策咩略同咩都唔做無咩分別

如果話大陸係積極過頭
咁佢都算另一個極端

佢唔lockdown 點guarantee老弱傷殘唔中招真係唔明

睇下啲 comment
啲英國人真係唔見棺材唔流淚

問題病毒係新嘢，以身試毒好危險，聽人講當年西班牙流感第一波殺老人，第二波殺後生，你唔知今次會發生咩事

呢個病毒恐怖係因為傳統診斷唔work，冇預防針同藥物治療。

依家竟然貿貿然靠免疫抗體佢自由發揮，會唔會兒戲左少少

其實南韓都係咁，輕微病症就家居隔離14日，將醫院病床盡量留比重症。

其實一社區爆發就只可能玩呢招，收晒入院根本無人手處理

以前英國玩isolation
而家又唔獨撚

佢咁樣賭法請問同支那隻賭法有乜分別
支那係犧牲武漢盡量救全國經濟
佢犧牲40萬人而且效果仲唔確定過支那

可能係檢測 false negative
大陸啲檢測試紙鳩㗎

有好大分別

支那強制所有患者入醫院，唔比佢哋接觸普通人

英國：令全民染病，全民一齊用自身免疫力捱過去

如果全民有病，個死亡率會有幾高?英國政府承受得起嗎？

口講話防啫點防到吖
佢既hidden agenda就係趁機清廢老

即刻封英國關啦，鑒於佢個政府咁on9，應該發出黑色旅遊警告

爆到9彩，你仲可以有乜策略，仲追蹤？幾萬人中左，親密接觸者過百萬，追條毛呀，

你話中完可以再中，一樣未見有康復者死，即係無事，

英國條策略一樣有效，死堆廢老之後快速復原，

唔係之後你戴口罩戴幾年，日日活在病毒下

英國一千萬廢老唔知要死幾耐，死晒之前應該斷絕海陸空一切交通全球防疫網唔容許有一個漏洞

thanks

武漢感染律60%up

群體死清光

個國家冇左40萬廢老又真係幾好

英國老一輩就係想脫歐果班

中國醫院收爆人叫人番屋企=等死
其他國家收爆叫人番屋企=家居隔離

真心痴撚線。其實有冇諗過死亡率低係支那嘅假數據。中國造假都唔係第一日嘅事。意大利死亡人數都上到10%

英國係咪諗住借武肺清洗廢老

如果中國咁既處理方法 比人屌死上到天花板
白皮豬又贏

啱啱sky news話政府轉咗呔 打算隔離老弱幾個月同禁mass gathering

最後咪要封城on99

英國自己一個保住經濟有屁用
依家係全世界一齊停
你自己一個runrun有鬼用

支那做法：當初支那係唔理輕重就叫佢番屋企＝等死
所以支那軍一黎到幫佢地分番輕重症，重症去火神山／去醫院／去火葬場，輕既去方倉／留係屋企。

南韓做法係，免費幫你驗，驗完話你知，你輕症既（得幾聲咳／冇病冇痛）就番屋企唔好出街傳比人；重症既就送去醫院用多Ｄ資源去醫。等個醫療系統唔好爆炸，一爆到時變武漢同意大利。

科學係講求證據，而家唔係玩量子力學嘅moment
連隻毒逼年青人所產生抗體嘅作用有幾大幾長遠都唔知，我建議都係收皮
醫療體制一旦仆街，到時真係屍橫片野

英國本身個地理位置係極有利封關
屌佢老母 拎幾十萬條人命搏
痴撚線

留係屋企會野比屋企人，除非你單身啦⋯⋯

條友原來癲過侵

有case 會二次感染

我的英國親身體驗 — COVID-19檢測。

我先生從上週六開始出現武漢肺炎症狀：咳嗽、發燒、頸部疼痛、呼吸急促困難、肺部附近疼痛、全身無力等等...全部症狀全部中。

他近期無旅遊記錄，但不聽勸也不願意戴口罩，去盡了人多的場所：5-10個酒吧、演唱會、足球賽、Stand-up Comedy Show等等。

打醫療急救111專線，電話那頭說 #由於我們身邊沒有確認案例或我們並非從疫區回來，#拒絕替我們做檢測，並診斷說：「你應該沒感染，#無須擔心。」Excuse me？現在非常時期「應該」不用確定嗎？

隔天是週一，小哈利也開始一模一樣的症狀，有時高燒可至41.7度（但至少服用退燒藥後一小時可以降溫而非持續性高燒不止）、無法停止的咳嗽、食慾不振、情緒低迷、眼神空洞、走幾步路就跌倒（前所未見的完全撲街式跌）。

當晚我下班帶她去了大醫院急診。英國醫生就是那樣只做基本檢查：體溫、心跳、血壓、喉嚨耳朵是否發炎、聽診前後胸腔確認呼吸是否清澈或有雜音，最後開了消炎藥以及抗生素讓我們帶回家。抗生素部分我們決定如果發燒持續五天再食用，畢竟對嬰兒來說副作用很強，也會影響日後發育，不到緊急的那一刻是萬萬不想使用的。

為什麼說5天呢？英國這邊認為「 #發燒五天內算正常」（Whaaaaat！那裡正常！？）不會特別替你診治，說是五天過後還不退燒才需要擔心或進行驗血等檢驗。

週三早晨，爸爸覺得哈利看起來好多了決定帶她去上幼兒園。上班時幼兒園因為聯繫不上爸爸，換打給我說哈利發燒讓我去接孩子。

通常若有需用藥會請家長離開前填寫同意書並簽名，早上老師不接受我們準備的退燒藥，要求我們從哈利的書包裡頭拿走。若小孩發燒會問家長是否願意讓孩子吃幼兒園準備的退燒藥，一旦服用了，爸媽就得同時間前往接送⋯我立刻丟下工作去帶小孩回家休息。

週五，哈利爸極度不適請假在家顧小孩，原本他還堅持要讓哈利去上學，瘋了嗎他！？昨天是發燒第六天了⋯一天當中大概燒三次，退燒藥、消炎藥交叉餵，連抗生素都開始給了！

上班期間，接收到先生寄來說哈利不太對勁的簡訊。我請先生帶她去醫院，他不願意；請他打111專線，他也不肯；他自認是已感染患者，反正沒有醫院會接納我們看診，看不看都無所謂（你自己就算了！女兒燒這麼多天你也無所謂？心中一把火抓起來🔥）我馬上提早下班衝回家，一路上在電話裡 #等候了一個多小時才接通，#醫療專線已經爆了！

醫療專線說，現在還是上班時間你們打過來沒用，請我們打給家庭醫師詢問，打給家庭醫師後又被說請自行到大醫院急診處報到，醫院急診門前貼了大大海報寫著：武漢肺炎症狀的人不准進入，請自行回家隔離。就這樣 #被當皮球踢來踢去⋯

已經急得像熱鍋上螞蟻的媽媽我眼淚不爭氣的掉了下來！沒有人要幫我、有誰能幫幫我？我心好痛，覺得好渺小、好無助。

最後被一個比較佛心的醫師由電話轉介到sick kids hospital coronavirus suspect（ #疑似病例）部門確診。但又經歷了幾番內心交戰與搏鬥，是否要冒著原本可能沒感染、但進去後帶著病出來的風險去報到，這是一個重大的決定⋯

進去後，醫院已被分割成兩邊，一邊是給疑似病患進去的，另一邊是普通的急診。裡頭所有醫護人員都穿戴著口罩、手套、連身防護衣，把我們帶進了一間專屬的隔離房。先由一位護士進來幫哈利做基本檢查收集數據，再讓醫生進來看診。

醫生原本是說要抽血當場送驗，但又折返回來說他覺得沒必要了，請我們回家自行隔離，也不幫哈利和爸爸做肺炎檢測。

這下連哈利是什麼引起發燒都不知道了！肺炎？日本腦炎？玫瑰疹？還是其他？醫生說送血檢只能知道感染的病毒濃度高低，用來調整給藥的劑量而已，並不能清楚告訴我們感染源（為什麼台灣都檢驗得出來？）；還說 #既然已開始服用抗生素就更沒必要抽血了！

順道一提，這是愛丁堡、不，是全蘇格蘭最大最專業的兒童專屬醫院喔⋯🤦🏻‍♀️

醫師坦白的說：政府如今已經請有症狀的民眾自我隔離，減緩並拖延病毒🦠傳播的速度，而他們能做的就是 #遵從政府的指示。而政府的指示也會繼續更新，醫院和人民都需要配合。

醫生又說，現在已經不是防疫的局勢，因為再過不久大部分的人都會感染，做檢測並不會改變醫院處理病患的方式，檢測完也是一樣叫你回家隔離；病毒並沒有藥可醫，必須讓身體自行做對抗，身體能撐過便過了。（那請問復原後肺部纖維化呢？？）

醫生再說，目前本醫院的小朋友沒有確認案例；但也因為 #已不對每個疑似病例做檢測，所以數據無法被100%信賴。我先生以及哈利被要求在家隔離7天，不上學不工作。但最神奇的來了～醫生說我既沒症狀又健康可以繼續出門上班 #無需隔離。（可我跟被要求隔離的兩位近距離24/7小時接觸欸，你確定嗎醫生！？）

醫生講解完後還問了一句：「Does it all make sense？」我先生居然回答：「Yeah it does.」等等，哪裡make sense了？哪裡都不make sense好嗎😱

感謝醫師的誠實相告，讓我覺得更加徬徨與疑惑了。最終，他們認為哈利尚有行動能力=還沒糟糕到需要住院，我們就被打發回家了，一樣沒有結果、得不到任何結論。

對於英國無論是政府或是醫療已徹底失去信心，這輩子沒感到如此無助過。前天聽到首相的發言覺得心寒，直到親臨醫院的檢測經過才更感受到這血淋淋的事實：人民被國家放生，達爾文天擇說，失落的醫療體系。

接下來就只能靠我自己一個人了，我一定要把長子跟長女顧好直到痊癒，我千萬不能生病！絕對不能倒下！體內的媽媽賀爾蒙加油給我力量！我一定可以的😭😭😭

想幫助我們的朋友可以把食物放進我們家前院或後院喔❤️👍🏻 但麻煩小心不要踩到狗屎🙏

南韓驗晒啲人，中招就隔離，人人戴口罩
英國唔肯驗人，中咗招都唔知週街無罩裸跑

拎成功例子同失敗例子比

仲衰過支那

當你知道自己有病會唔會帶口罩？自己唔注意屋企人都會注意。
同埋衰D講野，係政府算盤，傳比自己屋企人係好過個病人唔知自己有病周圍走／走去醫院傳比其他人.之後其他人又唔知自己奶野，出院後周圍走，無限ｌｏｏｐ攪到醫療體系大爆死。

聽落去個方法好似好膠咁，但呢個係社區爆發左之後既有效手段。
數據就證明南泡方法係WORK，呢幾日都康復＞確診。
依加德國美國都係學南泡個處理手法，唔比輕症入醫院，保住自己個醫療系統唔爆，一爆就變意大利同武漢2.0。

因為想要學台灣咁決戰千里之外已經太遲，台灣CDC 1月5號就已經開會覺得武漢唔對路，做晒打杖準備。

封關封區停工停學停商……又何嘗不是賭？

同埋南泡源頭相對集中
同英國係兩回事

薜丁格的群體免疫力

咁你去完廁所之後諗住點？下下用漂白水？
你話好似外國大屋，有兩三個廁所就算，居家隔離可以

坦然承認：人敵不過自然，政府不是萬能。
這也許是上天為世人補一課。

無為等死

條路自己揀,仆街唔好喊

其實兩國方針真係一樣
英國呢套更加係建基於南韓d數據出黎，所以更加大膽
“南韓有超過80%的病患為輕症、未來也會痊癒，但約1/7患者會出現肺炎、呼吸困難和其他嚴重症狀。約5%患者出現重症，包括呼吸衰竭、敗血性休克、多重器官衰竭等。”
咁計佢玩herd immunity唔一定係痴線
只不過係冇考慮到歐洲病毒變種既可能，呢點科學上冇數據支持

原來bj係中二病

鐘意用酒精又得漂白水噴又得
最緊要唔好亂摸眼耳口鼻同一定要洗手同埋一定閂廁蓋
唔好比Ｄ屎水尿水彈到周圍都係

[YouTube戰線][黃頁]我哋係一班整合團隊,最近遇到一樣野

幫手
我地又比人抄野
我地個設計比藍屍抄緊
要幫手

美國封咪英國

英國軍情五處冇理由冇掌握到中国死左幾多人

佢係刻意隱瞞同中国一齊扮野

等國民自生自滅

英國爭取早日成日武肺案例淨輸出國家

疫情結束之後，條肥仔仲連唔連任到

得都唔出奇
英豬金魚記憶

咁就好笑啦

唔好再神化英國佬啦

就算你當大陸d數字唔可信

香港，澳門，日韓咁撚多例子証明左隔離係最有效

有邊個國家唔係封關停課之後個增長率即刻降低
韓國一開頭夠爆幾百單個個都睇死佢，依家都控制到
班歐豬仲懞撚盛盛
亞洲國家有哂版俾佢地參考都仲照踩個地雷

答你，英國人知自己有病都唔會戴口罩

十年黎狂cut醫療budget
而家同你佛系抗疫

而家啲人仲係：oh I think the gov is taking sensible actions!

我俾你英國豪賭贏左又點啊
其他國家唔行呢個策略而又一日未有疫苗，其他國家一撚定封你英國佬關，到時自己鎖國啦...

所以我之前咪話BJ豪賭用呢招換healthcare system唔爆等有疫苗/特效藥 物競天擇防疫法

natural selection
how very Tory of them

唔驗同驗完後輕症居家處理係兩樣嘢
話英國用緊南韓處理方式直程對南韓失禮

袁國勇都解釋過點解香港長遠7成人中都仲要圍堵
係因為即使最感染數字一樣
但短期內大爆發會造成大量重症
超越醫療體系可負擔程度
結果有重症同其他嚴重病患失救

雖然話為咗保持經濟，但唔想死嘅英國人會走佬，喺英國讀書做嘢嘅外國人會走佬，到時點保經濟

借刀殺老殘

穀物法2.0

大英帝國嘅權貴同最高領導層
都係好重視自身嘅面子同榮譽
枱面上一定要靚仔
枱底下死幾多本來可以避免一死嘅老百姓
根本一啲都唔會在乎
恕我直言
天下烏鴉一樣黑
政治世界一向如此
反而行帝制，一人獨攬大權，好似新加坡，如果出到個好皇帝
人民先至會有福祉

t

Bj都上左位 歐又脫左 班老野冇用架啦

敢問英國政府如果早多少少take action eg.叫人戴口罩/唔好大型集會/even 停課 會唔會要行到今日呢步？

幾大膽同遠見既手段

傻啦 你估保守黨最想後生死定廢老死?

毛澤東式抗疫

屌個boris Johansson都唔撚知係咪共諜來，固意搞死英國

一係就係花痴或者正宗個腦有問題，頭都唔識梳班英佬都選佢

追蹤隔離 係無咩意義 封城 全民隔離為上策
但係治療策略上 你屌鳩支那 佢都仲識立馬開醫院
你外國未搵大形體育館 把確診病人放入去
一者減少傳播 二者比人一個安心 輕症你都要對症下藥咁醫
現在外國係連醫都唔醫 叫你返屋企自我戰勝 會否太不合理？

南韓係檢驗左好多人，亦都係醫重唔醫輕
但係你睇漏左一樣野
就係南韓比出黎既data indicate只有4% sample係武肺
換言之姐係96%檢驗係多餘既，呢個亦都係點解英國唔驗既原因
所以我先話英國係建基於南韓既處理方式，甚至比佢更大膽

on9正宗white trash

好皇帝如鳳毛麟角
暴君就多若牛毛

對隻未知既病毒用咁既方法...真心on9

仲要隻病係支那整既

同英國講byebye

啲人係咁 支那後面都識開火神山 開方倉 收輕重症
外國當你家係火神山 方倉 連燈啲人就話好呀 殺廢老
人地得撚罪你咩 唔死有後遺症又點？ 呢到啲人從無當人命有價值 同中共一樣

南韓方法目前有效 值得參考
唔係驗又唔驗 醫又唔醫就解決到

留名

林奠：同類

佢唔係玩 佢無選擇姐 只講呢個所謂策略
當年西班牙流感 第二波就專殺年輕人
防疫失敗 都要諗治療策略先得㗎

英國clssss

英國驗都無驗，盲人摸象，分分鐘死咗驗屍先知有中
人哋南韓日日狂驗，知在生既人真係無事，仲好意思話方針一樣

南韓一樣有做人群管制
驗完大部份人無中唔係話驗無用
只係話疫情未失控
因為中咗嗰4%政府會命令居家隔離

如果乜都唔理乜都唔驗
嗰4%周圍播毒
你估最後會得4%人中?
你自己都話目標係全感染啦

所以話得4%中所以無用根本捉錯用神
人地驗本身就係隔離分流政策一部份

Uncontrolled spreading 結果咪好似幅圖咁樣
打爆醫院結果重症死得多
反正最終都全民中
點解唔拉長個感染期救返多啲人?

咁即4%人唔係人 果然大家都係支那人

65M x 60% x 2%（保守）= 780k
至少殺78萬人

嗰4%中咗要家居隔離先至結果4%中
如果無為以治畀佢哋通街走
咪即刻全民中招
最後拖爆醫療好似意大利咁

Bj 可能用呢隻病毒 逼走曬班低層 歐洲人口 離開英國

日落帝國 = 垃圾國家

咪就係篇文講緊嘅野囉

日落省

真係好笑,咁樣做可以得既意大利大陸就唔會爆到周圍都係
根本英國已經去到中國年三十果時果個收狀態
忍痛work from home 停晒所有不必要既生活30日
人同人既接觸減到最低
有30日病既爆晒出黎醫同隔離
冇病既小心慢慢重啟經濟

而家唯一策略就係
叫佢哋自己唔好出街 出街好易死
然後同後生啲嘅講 唔使驚你哋點都唔會死

老實講，我覺得ed唔算策略黎

根本係佛系抗病

緣份到了自然無事

最大獲既係大部分外國人對病毒既感覺係咪同感冒差唔多，唔怕

賭贏都係死呢一班人，double win

帽事，火葬場已經做緊準備招人

死亡率乘10%就差唔多

我既意思唔係講緊驗有冇用
我係講緊廣泛驗呢個動作對英國黎講係實證錯誤
無論你有冇驗過，無論乜病如果你周圍走都係會惹比人
唔可能假定佢驗完出事佢就一定會留係屋企
佢都可以係冇病但一直留係屋企，咁咪冇事
呢d主觀證據唔應該攞入黎討論

其次就係你誤會左點解佢唔主動驗
篩查其實係contain 同 delay的動作
你講flatten the curve就係呢兩步的預期結果
但係佢唔主動驗，同埋玩herd主要係for mitigation
意思姐係唔係佢揀唔主動驗，係佢已經冇選擇，情況嚴重到只能做呢步
程度上同武漢係一個意思，驗黎都費事，too late 已經預計爆發。
只能靠人類怕死既本性，做好hygiene唔出街，同自身免疫力。

我唔係幫佢d政策背書，我只係想講返個科學理據出黎
英國同南韓係同一招黎

意大利感染人口連1個%都未有，距離Brois Johnson嘅所講嘅六成日免疫仲係差好遠
所以你話根據意大利同中國嘅情況去指出英國防疫策略係失敗從邏輯推理上係錯誤

死廢老okay

姐係咁，我宜家比你驗啦
全部人都有病，對社會黎講除左曬錢仲有乜作用
宜家就係佢已經預測到個情況嚴重到冇驗既意義，估計應該有社區爆發
所以不如直接做mitigation，降底fatality rate 玩herd係呢個意思。

再直接d咁講，韓國係仲覺得有得救先驗，但英國係覺得已經冇得救。
公共衛生就係咁殘酷，資源係要比最有需要既人，唔係人人都有需要

感謝整合

姐係natural selection

十賭九輸

咁多前設 又要確保隻毒唔變種 又要確保康復者產生強大抗體
英國佬唔係咁蠢真係走去賭呢鋪啊

南韓大規模驗數以十萬計
無徵狀家居隔離
有徵狀入院醫
大丘封城
全國好多學校停課, remote work

有邊忽係同唔驗睇唔理睇唔到嘅英國一樣？

驗完你話啲人都係周街走
咪政府出家居隔離令，違法罰款坐監
全世界都係咁
驗同隔離一定係一套咁做
單係話驗無用根本唔成理由

我明白你唔係幫佢背書
但真係唔明個邏輯
香港其實都係行最終herd immunity
但袁國勇好強調最終七成中都唔可打爆醫療
短時間大爆發大量重症打爆醫療死大量人為乜

衰過支那

韓國嘅策略係盡量驗晒所有有機會染病嘅人，然後將佢地隔離杜絕傳染鏈
英國就只係減慢傳染，而唔係阻止傳染
兩國防疫方針基本上南轅北轍一個積極，另一個消極

唔醫
nhs冇個案,死因不明冇可疑
服務水平不變

咁即係方針唔同囉

數據係冷冰冰嘅現實，唔代表英國同南韓嘅防疫方針相同
首先兩國成個防疫目標已經完全唔同
英國：六成人免疫保護四成人
南韓：阻截傳染鏈
諗極都唔明究竟邊忽一樣

全部困2個月 病嘅一係死一係好返 疫情好難傳出去

意大利感染人口連1% 都未有,醫療系統已經爆廠
英國醫療系統再好都唔可以頂到一個月治療並治好2% 人口既武肺患者
就算有,佢都要拖30個月，先有6成人患過病再醫返好

1. 我唔信唔封城唔戴口罩都可以控制感染速度，因為一定係爆上去再慢慢落
2. 我唔信NHS 做到一個月take care 2個% 人口既武肺患者,英國6600萬人， 2% 大約120萬。 我計NHS 淨係take 8% 既重症患者， 一個月都講緊要醫成10萬人

佢一方面唔想封城，一方面想人有抗體去抗疫。唔係唔得，死幾多人姐。

你上個reply係講緊英國同南韓防疫方針一樣
但係你呢個reply基本上係指出兩國方針嘅分別
不如你搞清楚自己個立場同邏輯先啦

用支那數據

加速主義
現代資本主義養唔起咁多人

韓國同遊輪檢測得好足,重症同死亡總數先1~2%, 年青就實更低

讓6成人感染 3成人死亡 其後的就能存活了
佢地個醫療數據係咁

英國佬幾時開始奉行老子嫁，玩無為而治

最主要係stage既問題
我估計英國應該一開始係有考慮過要驗，但係會screen
始終好似南韓驗咁多人一定係貴，對醫療系統都係負擔黎
而最後turn out南韓驗多左96%無聊人，佢先決定唔主動驗

我一直講緊個觀點就係無論有冇驗，有冇病。如果你怕死，就唔好出街
而佢跳過左驗呢個動作，蓋牌，係會加速人類恐懼死亡既心態，
咁咪唔驗都做到驗左呢個動作 怕死一定唔出街，出街既你死你事，明唔明？
同埋佢宜家渣住南韓個份data，80%係輕症可以食藥同靠免疫好返
14%有發展肺炎症狀，5%高危險，佢d床就留比醫呢d人。
呢21%打唔爆nhs就得，其他人請靠自己，呢個就係mitigation。

呢個係stage的問題係因為韓國感染源頭集中，封到城
我夠膽講如果宜家有變種的話，歐洲國家係冇能力搵到究竟係
源自意大利西班牙法國邊個國家，因為已經溝勻曬
西班牙意大利宜家先黎封係冇效益了，除左扮有做野之外冇實際作用
所以英國佢索性跳過contain and delay，直接做mitigation
或者再講白d，其實全世界對付公共衛生都係得mitigation呢招
contain 同 delay是乎時間，韓國早發現有得驗，歐洲已經太遲，驗既效益已經不大。

首先冇醫療數據係講三成人死亡
其次人地個問題係喺六成人感染從而得到免疫之前，點樣保護到老弱傷殘不會被感染

On撚9
咁預著個仆街皇帝
全國上下含撚都唔得掂
唔好借d意宣傳獨裁/ 支那啦

有啲似劣幣逐良幣
只要一個國家採取放任政策
將武漢肺炎變成流行病
咁全世界都無得阻截

同香港政府一樣，話保經濟
點知而家搞到個個唔出街連本地consumer都無埋
On9

有無手足翻譯做英文？

痴撚線
攞人民條命去搏抗體出現
BJ係咪想做后羿
直接將日落太陽射走埋

無錯，不過一個用錢，另一個用錢+命

成個理念以致執行上已經南轅北轍，咁都畀你吹到係方針一樣
咁你不如話你有眼耳口鼻，梁朝偉又有眼耳別鼻，所以你同梁朝偉個樣一樣啦
Nonsense

Only sunset

佢講D野好難明

我講到口臭啦已經
佢地都係mitigation based，資源比最需要既人 < 呢個係公共衛生危機方針
只不過韓國有做contain 同 delay，英國跳過左
contain 同 delay做唔做係用時間決定，唔係政府決定

如果你覺得方針相同唔相同係講緊有冇篩有冇封城的話
不如你搞清楚means 同 ends 係咩黎先

有可能，sars係有醫療下既%，依家靠自行痊癒。。。。

咪係。。封關 所有人禁止出門口半個月。已經可以分到大部分邊啲感染 邊啲無事。

之後再諗諗集中隔離定點 都好過而家咁亂嚟

流感邊有疫苗架

廢老滅絕政策

南韓瘋狂驗，驗完隔離
英國驗都唔驗，鼓勵積極播毒